{
    "title": "金心6",
    "range_remark": "(27～32)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "須菩提白佛言：世尊，佛得阿耨多羅三藐三菩提，為『』耶：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.有所得",
                "2.無所得",
                "3.能所得",
                "4.能悟得。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "六度萬行，熾然俱足，心不望報，是？：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.名惡法",
                "2.名天法",
                "3.名善法",
                "4.名佛法。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "以三十二相觀如來，何者非『觀』之意：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.諦視",
                "2.兼心眼",
                "3.睹視",
                "4.輕視。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "法身遍滿法界，故曰『 』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.實相",
                "2.色相",
                "3.非相",
                "4.是相。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "一切善法皆是？：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.明心見性",
                "2.無心無性",
                "3.無心迷信",
                "4.明心妄性。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "人著四相，即是『 』。：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.財主",
                "2.凡夫",
                "3.仙佛",
                "4.壽星。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "煩惱無盡誓願『 』，『 』是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.度",
                "2.斷",
                "3.修",
                "4.成。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "般若波羅蜜多心經260字的重點是？：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.公",
                "2.玄",
                "3.星",
                "4.空。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "揭諦，是：「」的意思。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.思",
                "2.度",
                "3.修",
                "4.慧"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "修行者的最終目標：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.究竟涅槃",
                "2.明心見性",
                "3.成就果位",
                "4.行功了愿。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "何謂四威儀?：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.術流動靜",
                "2.行住坐臥",
                "3.東南西北",
                "4.文行忠信。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "不取於相，『』不動。『 』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.聞風格",
                "2.儒儒",
                "3.如如",
                "4.文文。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "一切法需要無我，人之不能無我，皆由於：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.不諦視",
                "2.不兼心",
                "3.不能忍",
                "4.不輕視。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "金剛經是說如來之心法，故以『』為主：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.斷疑生信",
                "2.斷疑生色",
                "3.斷疑生相",
                "4.斷疑生非。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "優婆塞是指？：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.餘蔭",
                "2.信士",
                "3.居士",
                "4.師姑。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "如夢幻泡影，如露亦如電，即是『 』。：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.有為法",
                "2.無為法",
                "3.無相法",
                "4.有相法。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "眾生無邊誓願『 』，『 』是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.度",
                "2.斷",
                "3.修",
                "4.成。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "六祖曰不識『 』，學法無益。『 』？：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.本來",
                "2.本星",
                "3.本心",
                "4.玄空。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "菩提，是：「」的意思。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.思",
                "2.覺",
                "3.修",
                "4.慧"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "『罣』礙的罣是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.網罩",
                "2.紗窗",
                "3.八卦",
                "4.蚊帳。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "『不生不滅,不垢不淨,不增不減』是指：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.本性",
                "2.老母靈",
                "3.玄牝之門",
                "4.以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "『十二處』由：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.內六根、外六塵",
                "2.內六塵、外六根",
                "3.內六根、內六塵",
                "4.外六根、外六塵。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "今世因，來世受，『 』輪迴的開端，便由此：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.受",
                "2.生",
                "3.有",
                "4.老死。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "輪迴過程中，必然現象也是業力對人的刑罰過程，是指：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.受",
                "2.生",
                "3.有",
                "4.老死。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "無『四諦』苦集滅道,是指了悟「 」理之人：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.真",
                "2.空",
                "3.妙",
                "4.有。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "無有能行所行之行，能所不立，故云「 」：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.空行",
                "2.修行",
                "3.德行",
                "4.善行。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "從觀照般若而來，此為「 」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.世間福",
                "2.出世間福",
                "3.世間智",
                "4.出世間智。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "對於世間法一切明了，雖曰明了事理，而不捨塵相。此為：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.世間福",
                "2.出世間福",
                "3.世間智",
                "4.出世間智。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "「 」云：不了彼真性，世人不見佛。惟內觀返照…：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.楞嚴云",
                "2.華嚴云",
                "3.法嚴云",
                "4.藏嚴云。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "轉輪聖王，三、七、十一月，照「 」方：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.東方",
                "2.南方",
                "3.西方",
                "4.北方。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "若世界實有者, 即是一合相，……..…合相者，即是不可說，但凡夫之人貪著其事。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "如來說一合相即非一合相是名一合相須菩提一"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "白佛言，世尊。云............，是故說不受福德。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "何菩薩不受福德須菩提菩薩所作福德不應貪著"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "菩提薩埵，依般若波羅蜜多故，心無罣礙，.............諸佛，依般若波羅蜜多故得阿耨多羅三藐三菩提。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "無罣礙故無有恐怖遠離顛倒夢想究竟涅槃三世"
        }
    ]
}